展示英語

展示英語

五月二十三日，有大陸婦人唐琳玲者，到香港法院觀審，違法拍照，被法官質問，昂然用英語回答，雖然不能清楚達意，還是不肯改用大陸普通話，終於獲法官稱許：「你英語流利，應是受過高等教育。」她非英語不說，無疑就是為了法官這句話。

又五月十九日，北京地下列車上，有一老者恨身旁少女不讓座與孕婦，嚴詞痛斥，見有人為少女緩頰，更憤然改說典型中式英語：「Show your English, okay?（展示你的英語，好嗎？）……」他說英語，雖然英國人未必聽得懂，但無疑令他自覺高人一等。

中國人以說英語為高級，晚清已是如此，不過，感謝共產黨過去六十九年之賤華崇洋，這風氣於今尤烈。二零零零年十月，中共首領江澤民在人民大會堂，恨香港記者出言「不遜」，就展示英語，喝罵記者：「I'm angry（我怒了！）你們的問題too simple，sometimes naive（太低能，時嫌幼稚）！

美國記者華萊士比你們不知高到那裏去了，我跟他談笑風生！」連新中國元首都挾洋自重，唐琳玲與北京地下列車上那老者算得什麼。

新中國人應該還記得一個故事：在深圳，一美國白種青年走上巴士，隨手把一個三歲女童從座位上拉起，自己坐下，然後伸手解開女童母親胸前衣鈕，欣賞乳房，嘖嘖稱贊，事後當然不須懲處。難怪他說：「我是美國人，殺了你們中國人，又有什麼大不了？」更難怪新中國人紛紛要「展示英語」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
當廢死者成為當事人…… (高慧然)

下一則
下一則
旺角主場消失的隊友 (陳也)